支那熊貓施襲幾咬甩手掌

【東網專訊】飼養的大熊貓放生野外前，都會先送到四川臥龍天台山進行「野化培訓」，當地最近卻傳出大熊貓傷人意外。遇襲的飼養員韋華其實早前已曾照顧過涉事大熊貓「喜妹」，但沒料到會被對方傷得那麼重。他憶述，當時被喜妹襲擊倒地後，本能地手腳蜷縮起來防禦，但喜妹過於緊張，瘋狂撕咬他，「感到四肢被撕扯」，導致他全身多處重創，其中部分左手掌幾乎被咬掉。他又表示，雖然今次遇襲，但仍希望上山照護大熊貓。

韋華與他的同事表示，當時他們準備走出培訓圈時，被喜妹擋住去路。他們一行人起初有些吃驚，但未有慌亂，韋華還給喜妹遞竹子，喜妹拿了竹子吃，看來相安無事。豈料，韋華和同事掉轉頭離開時，喜妹卻追了上來，「不曉得牠是過來要吃的，還是在跟我們玩耍」。未幾，喜妹便從後咬住韋華的左手掌，他本能地想掙脫，但喜妹把他咬得很緊，進而把他拖倒在地。

韋華倒地後，本能地手腳蜷縮起來防禦，但喜妹相當緊張，甚至開始瘋狂地撕咬韋華的左手、左臂、右臂、兩腿、頭部。韋華憶述，當時感到「四肢被撕扯，上下拉起，左右晃動」，約5、6分鐘後，同事幫忙引誘，把一件衣服從喜妹眼前丟開，喜妹才鬆口。當時韋華渾身是血，兩個小腿的肌肉被咬爛，站不起來，一根折斷的指骨顯露在外面。

事發後，同事隨即召救護車將韋華隨送往華西醫院搶救，他前後輸了4000cc的血。經檢查發現，韋華的四肢肌肉都被嚴重咬傷。雙手的腕骨被咬斷，左手掌約三分之一幾乎被咬掉。

韋華經過搶救後，目前已恢復意識，但仍要留院治療。他表示，做野生動物保護工作，已有被動物攻擊的心理準備，只是「沒想到這下子被傷得這麼重」。不過，他已經接受這個事實，再見到「喜妹」時會「哭笑不得」，「我沒法怨恨牠，在心裏已經原諒了牠，我是學這行、做這行的，更明白野生動物的行為」。談到以後的工作，韋華說他想盡快康復，希望手腳不會有大問題，還能上山。

批故宮博物館欠諮詢 林鄭：十年前熊貓贈港亦沒諮詢

野化成功
恭喜呀

希望熊貓呢種垃圾生物早d 絕種

btw
咬唔死個賤種蝗真係不幸

狗咬狗骨

熊貓D牙本身係食肉